\documentclass{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=3cm,letterpaper]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\title{Diccionario	de	definiciones	del	conjunto	de	datos	fuente}
\author{Juan Carlos López López \and Adolfo Marín Arriaga \and Luis Rodrigo Rojo Morales}
\date{\today\\}

\begin{document}
 \maketitle
 \begin{enumerate}
   \item \textbf{age}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Edad
       \item \textbf{Definición:} Tiempo que ha vivido una persona contando desde su nacimiento.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Valor abierto (Natural)
     \end{itemize}
   \item \textbf{workclass}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Clase de Trabajo
       \item \textbf{Definición:} Esto nos dice a que clase pertenece su trabajo.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Private, Self-emp-not-inc, Self-emp-inc, Federal-gov, Local-gov, State-gov, Without-pay, Never-worked.
     \end{itemize}
    \item \textbf{fnlwgt} (final weight)
    \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:}Peso total.
       \item \textbf{Definición:} Es el que nos dice la cantidad de gente que tienen las mismas caracteristacas (raza, sexo, estado donde vive) que la persona actual. Gente con caracteristicas demograficamente similares deberián de tener pesos similares.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Valor abierto (6 digitos)
    \end{itemize}
    \item \textbf{education}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Educación
       \item \textbf{Definición:} Formación destinada a desarrollar la capacidad intelectual, moral y afectiva de las personas de acuerdo con la cultura y las normas de convivencia de la sociedad a la que pertenecen.
       \item \textbf{Posibles Valores:}  Bachelors, Some-college, 11th, HS-grad, Prof-school, Assoc-acdm, Assoc-voc, 9th, 7th-8th, 12th, Masters, 1st-4th, 10th, Doctorate, 5th-6th, Preschool
     \end{itemize}
     \item \textbf{education-num}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{Definición:} Matricula de educación
       \item \textbf{Posibles Valores:}  Valor abierto
     \end{itemize}
     \item \textbf{marital-status}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Estado Civil
       \item \textbf{Definición:} Condición de una persona según el registro civil en función de si tiene o no pareja y su situación legal respecto a esto.
       \item \textbf{Posibles Valores:}  Married-civ-spouse, Divorced, Never-married, Separated, Widowed, Married-spouse-absent, Married-AF-spouse.
     \end{itemize}
     \item \textbf{occupation}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Ocupación
       \item \textbf{Definición:} Es el oficio o profesión de una persona.
       \item \textbf{Posibles Valores:}  Tech-support, Craft-repair, Other-service, Sales, Exec-managerial, Prof-specialty, Handlers-cleaners, Machine-op-inspct, Adm-clerical, Farming-fishing, Transport-moving, Priv-house-serv, Protective-serv, Armed-Forces.
     \end{itemize}
     \item \textbf{relationship}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Relación en su familia
       \item \textbf{Definición:} Se refiere a funcion que hace en su familia.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Wife, Own-child, Husband, Not-in-family, Other-relative, Unmarried.
     \end{itemize}
     \item \textbf{race}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Raza
       \item \textbf{Definición:} Se define como un grupo de personas con ciertas características hereditarias comunes que las distinguen de otros grupos de personas.
       \item \textbf{Posibles Valores:} White, Asian-Pac-Islander, Amer-Indian-Eskimo, Other, Black.
     \end{itemize}
     \item \textbf{sex}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Sexo
       \item \textbf{Definición:} Es el conjunto de las peculiaridades que caracterizan los individuos de una especie dividiéndolos en masculinos y femeninos.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Female, Male.
     \end{itemize}
     \item \textbf{capital-gain}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Ganacia Capital
       \item \textbf{Definición:} Ingreso de inversiones, aparte del salario.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Valor abierto.
     \end{itemize}
     \item \textbf{capital-loss}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Perdida Capital
       \item \textbf{Definición:} Perdidas de inversiones, aparte del salario.
       \item \textbf{Posibles Valores:} Valor abierto.
     \end{itemize}
     \item \textbf{hours-per-week}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Horas a la semana
       \item \textbf{Definición:} Total de horas que trabaja a la semana
       \item \textbf{Posibles Valores:} Valor abierto.
     \end{itemize}
     \item \textbf{native-country}
     \begin{itemize}
       \item \textbf{En español:} Pais de origen.
       \item \textbf{Definición:} Pais donde nacio la persona.
       \item \textbf{Posibles Valores:}  United-States, Cambodia, England, Puerto-Rico, Canada, Germany, Outlying-US(Guam-USVI-etc), India, Japan, Greece, South, China, Cuba, Iran, Honduras, Philippines, Italy, Poland, Jamaica, Vietnam, Mexico, Portugal, Ireland, France, Dominican-Republic, Laos, Ecuador, Taiwan, Haiti, Columbia, Hungary, Guatemala, Nicaragua, Scotland, Thailand, Yugoslavia, El-Salvador, Trinadad and Tobago, Peru, Hong, Holand-Netherlands.
     \end{itemize}
   \end{enumerate}

\end{document}
